我係五十後，有幾句想寫俾香港人

我想寫少少野俾香港人睇。

對象係一直和平理性非暴力表達香港民主訴求既香港人。果Ｄ唔係既唔駛睇，幫我ＳＨＡＲＥ就得。

相信你地今日返工又好做自己野又好，睇到ＣＣＴＶＢ製造既一堆所謂「暴徒使用暴力衝入大肆破壞立法會內部」既畫面，你地又會話今次「佢地真係做得過份左」，又話「今次民意輸晒」，甚至企係政府果邊一齊譴責年青人之類。我諗你地開聲之前，不如捫心自問一下，問自己以下幾個簡單問題：

Ｑ１：你地係香港特區追求左民主，真普選幾多年？

（如果你唔記得，我幫你答。就係２２年。基本法話過有普選，但一直都無比我地，然後去到８３１規定一野俾人大委員會打殘晒所有真普選既希望。結果到今時今日，香港都係無得全民普選兩會同特首。香港既民主發展不單無進展，甚至倒退。）

Ｑ２：你地究竟跟民陣行左幾多年，然後和平集會，散會，返去沖涼返工，繼續一邊鬧政府，然後繼續感到無能為力？

（你自己先可以答自己。 ５年？１０年？不過無力感幾多，你自己心知肚明。尤其是你自己如果已經係中產，又有細路，你有幾多錢掟落去下一代叫佢地去讀國際學校，去外國讀書，你自己明白其實香港前途有幾多。有啲野唔駛拗，自己心裡有數。）

Ｑ３：係姐，就算真係已經無野可以做，我地都唔應該鼓吹暴力行為。

（講暴力，呢度有兩樣野：

第一／就係我地首先反思咁多年，政府對我地既「暴力」又係乜。立法會同政府咁多年究竟強行想推／推左幾多逆民意既政策同法例？由好早既廿三條好，香港電視發牌又好，高鐵又好，第三條跑道又好，港珠澳橋，新界東北發展，依家中環海濱割讓。。。仲有。鉛水事件有無人被問責，無。沙中線偷工減料，沉降，有無人要負責，無。梁振英ＵＣＬ事件５０００萬，佢有無事，無。。。

第二／更加唔好講６１２警方打記者，打示威者，亂咁開槍打頭，呢Ｄ係實質，活生生既暴力，已經有晒影片同埋證據。ＡＮＹＷＡＹ，希望大家唔好忘記，唔好睇少，政府同立法機關一直俾建制把持既制度暴力，你有無將呢Ｄ考慮在內？你地仲要一直對溫水煮蛙仲要心安理得到幾時呢。）

Ｑ４：咁尋日佢地究竟有幾極端暴力？
（尋日既行動，大家見到除左係法律上既「刑毀」之外，拎ＣＡＮＴＥＥＮ野飲自動放低錢；法律圖書館自動ＳＫＩＰ左無搞；歷史文物同商品店無搞。無搶掠，無著一點火，無一個工作人員受傷，甚至見唔到藍絲前日既毆鬥。

我想問一句，如果你地都係追求民主既話，係咪有眼分究竟呢班人係咪真係只係只為一己私利，單為尋求破壞既暴徒？究竟你地所講既「極端暴力」係點樣ＤＥＦＩＮＥ架？）

（唔知點解，寫去呢度，我諗起大家鍾意既衛斯理，倪匡，佢係因為係大陸當兵果陣，因為天氣凍，拎左條橋去燒取暖，結果就被共產黨追殺逃亡黎香港。佢係咪都係極端暴力？）

（大家既義，究竟係咩？係安於逸樂一成不變既義？如果係咁，當初何必支持公民抗命既雨傘運動？點解大家唔安安份份打一世工就算數？你地對民主既追求，究竟願意付出幾多？）

Ｑ５：咁我地都可以血債票償佢地架嘛。。。
（不如你又答番我，你可唔可以話俾我知隨左果班好乖既泛民主派之外，一直以黎，究竟ＤＱ左幾多個立法會議員同參選人？你覺得如果制度內既野盡做完之後都無晒用之後，一班已經對明天失去晒希望既年輕人，想升級又要驚俾香港人唾罵既壓力之下，仲可以有咩可以做？）

Ｑ６：最後，不如都係問番最根本問題：大家咩抗爭手法都好，咩「階段勝利」取得左未？
１。林鄭落台未。未。
２。李家超落去未。未。
３。一哥落台未。未。
４。律政司司長呢？未。
５。撤回左送中法未呢？未。
６。成立獨立委員會查警察濫權未？未。
７。釋放左班年輕人唔會ＣＨＡＲＧＥ佢地暴動未。未。

乜都未。你地依家返晒工，又打算重拾舊日既生活。我無辦法去ＪＵＤＧＥ任何人既決定，每個人都有自己既背負。但好明顯你地都仲有工可以返，仲有家庭，仲有樓供。但係依家一班仲讀緊書既年輕人，佢地仲有乜？點解要去到有人自殺想政府讓步？點解要令佢地走向一條被捕就斷送前途既不歸路？

夏日炎炎，邊個唔想歎下冷氣。邊個想係街頭食催淚煙，唔係同男朋友拍下拖，去下旅行，放暑假休息下。過下舒適既生活。

佢地都知道後果。但係佢地都不顧一切，係因為佢地已經ＨＡＶＥ ＮＯＴＨＩＮＧ ＴＯ ＬＯＳＥ。點解佢地會要去到有咁既覺悟？政府係咪要有最大責任？唔係要大家一下子就去理解，但大家係咪應該唔好ＢＬＡＭＥ ＴＨＥ ＶＩＣＴＩＭＳ？點解我地唔可以槍頭一致，繼續將矛頭指向政府呢？

我地呢一代老鬼。點解我地唔嘗試理解，接受。

最後都係引多句，如果一塊玻璃既暴力你睇唔過眼，咁果白白斷送既三條年輕人命叫做乜。不如你答我啦。香港繼續七一遊行，可以一路去到２０４６。但我幾相信，２０４６年都不可能追求到Ｄ乜。

push

點解要加句50後？真理既係全年齡既人都會認同

因為要俾所有年輕一代知道
香港唔係全部得廢老

推

推!!!!

每個字都擲地有聲，多謝你50後！

推呀

多謝你湯丸兄

遊行有用既話，當年孫中山遊行就得啦

我知道我地如果自己圍爐都無用。
一定要推出去俾果堆比較溫和但唔自覺香港係幾大問題既人。
大家希望可以幫手推，真係嘗試去勸下班中間遊離派
佢地可以唔支持，但少講一句，已經係大幫助
大家轉去貼去ＦＢ我都好歡迎，唔駛問我。
多謝
亦都多謝尋晚辛苦既各位

Support

如果多啲50後好似你咁諗就好了

有既

有家庭嘅80, 70, 60後好多都唔敢勇武, 家庭太大包袱啦
最多和理非遊行+口號+散水

向昨日勇武者致敬
申報, 和理非非遊行撚.

幫推

希望有更多上左年紀既人咁諗

塔巴推！

講得好好 推

好高質

p

Push 我地唔係暴徒！

塔巴，多謝你

多謝你
香港人

推！

Lm

好波
有文有路
又可以去用來反擊同拉攏中間嘅親戚

推畀和理非睇
多謝你

塔巴多謝你

支持，btw 係咪全形/半形所以啲spacing 怪怪地

你係一個好好50後，感謝你

71 如果WORK
就唔會今日噤啦..

識上連登50後唔廢得去邊

多謝樓主咁用心打咗咁大篇QA...推

pish

推畀班老嘢睇

唔理係咪50後都好， 社會好需要多啲識得分是非對錯既人 ，每個人既理解都唔同 ，但係𠴱班叫唔醒既人 會唔會睇野既價值觀扭曲得太勁

絕對不是暴動，只是激動，更絕對不是暴力，只是年輕人盡他們薄弱之力抵抗暴政⋯⋯

pushhhhhhhhh

This article is epic

駁唔到

推 最好share 埋比班藍絲
雖然佢地睇乜都係屌

最老可以係69歲

推到搵人讀
放上youtube d廢老先會聽

真係。我相信呢度
你明我明
但面對上一代屋企人，點樣去爭取佢地沉默地支持，先係重點

Sorry, 慣左用全形

推，咪再理個班on9仔係度講民意

都唔一定既。
有廢老就有勁老架啦。
我係中老。

啱share出去，唔好喺到圍爐，相信連登仔都已經明晒，但facebook嘅人未明晒！

呢個6月其實都見到好多中年人同老年人都好支持學生，好warm

真係要
多謝你既支持。

上左岸既人當然唔覺得仲係水深火熱既人係咩一回事
我諗係咁。

果班就無救架啦。樂於做奴僕。
我針對既所以係有去七一遊行，又迷茫依家係唔係要撐年青人既果堆中老年人。

你地動員能力咁勁
自己去錄啦，唔駛理版權架。
全部自由轉載。

真係醒

多謝巴打

推

香港仲有一大班人未撚醒

唔睇、好評、推post、上一頁

PUSH

點解只可以LIKE 1次?
請容許我SHARE出去

扮訓既人最難...
you got what i mean

Push

盡 Share

如果香港多幾個明白事理既中老年人
後生仔點會咁辛苦

講得好好，support

岩

多謝樓主.
推左比班平時政治冷感, 扮撐市民, 但尋日無端端話暴力乜乜乜既人睇.
覺得應該好岩佢地睇.

思路十分清晰

多謝您

大家都出一分力

人就自私既 ， 不過自私程度去到邊 同埋個腦唔識去思考野 ，睇完一兩單新聞就下定論

正, 推!

一般香港人唔知有普選 唔知自己有人權 自由 不受侵犯
唔知自己地方係中英聯合聲明既地區

SHARE 出去

多謝你，每一把聲音都係一種動力

推上去俾多d人睇

推，高汁

好岩 兄弟爬山

高質廢老

多謝你, 一齊將信息推出同溫層

多謝巴打！！
香港人加油！！

推
值得參考既文宣Q&A

金石良言，一定要pishhhhhh

lm

感激

最後都係引多句，如果一塊玻璃既暴力你睇唔過眼，咁果白白斷送既三條年輕人命叫做乜。不如你答我啦。香港繼續七一遊行，可以一路去到２０４６。但我幾相信，２０４６年都不可能追求到Ｄ乜。

推
雖然我自己唔認同衝擊立法會
但我都理解佢地點解要咁做

‘’ 夏日炎炎，邊個唔想歎下冷氣。邊個想係街頭食催淚煙，唔係同男朋友拍下拖，去下旅行，放暑假休息下。過下舒適既生活。 ‘’

發夢同男朋友一齊上前線，另類拍拖，我愛男朋友

我係廢老

夢想同未來都係屬於你地既

你們不孤單
你們還有我們！！

推 多謝支持

Respect 港女, 走得仲前過男仔, cls女友

塔巴！

少lo

推爆

因為有人反駁「我食鹽多過你食米」

Push
睇到喊

放心啦 廢老唔行得
50 60十歲既雖然有受古老思想影響
但識字肯聽意見既真係好多
50以下既就到70 80後
已經係完全受過英國香港既教育 而且完全唔受大陸狗影響

寫得好！

見過五六十年代大陸既災難，之後唔會信任何野已經

感謝！

仲可以share埋俾其它60-70後睇

Push. 一定要周圍sd出去

Well said !!!!

我恨自己係一條要供樓養家既廢中

推到上報

7/80後屈服認命既「藍絲」我識唔少

fb share

完全同意
利申:我70後

多謝你

多謝打咁多字，辛苦了
80後lm

講得太好, 好多廢中廢老依然自欺自人

推爆佢

好文，推上FB些牙

行年四十
經歷就係和理非政府當冇到
掟少少嘢對薄上公堂大聲話暴力
咁多位特首先係會肯幫香港擋北佬嘅就俾人巫告入獄
雖然我覺得琴日件事好爆
但我都幫你地做咗一日鍵戰
多謝你地幫我地出咗口烏氣

真心好多30歲40歲 都上咗前線full gear
開頭報紙即刻割席話有中年人做鬼搞事

屌你老母咩三十幾歲都寫到係中年人搞事
講到唔係00後就係鬼咁
咁撐警狗果啲係乜, 千年人瑞?

先多謝樓主，經過成個6月抗爭睇直播之後，我喺公司一聽到啲藍絲同淺藍嘅同事話呢班後生仔就好嬲，今朝又話尋晚衝立法會好撚暴力呀，民意逆轉呀，乜乜柒柒，真係智撚障，好撚燥。
另外，尋晚我同老婆睇住直播立法會入面有義士堅持留守果幕佢喊左好耐，我個心都好唔舒服，記得一個都不能少！

推！ 要多d人睇到！

好L認同, 咁多年喇, 一直比人踩住心口, 成班人隻手遮天。
遊行唔理, 出聲唔理, 不合作運動唔理。
而家反而更令我支持勇武行出來的後生仔。
佢地唔係受人影響, 佢地比更多大個人知道自己做緊乜, 比更多人堅定。
奈何有一班7頭關心塊玻璃爛左, 番唔到工, 影響佢放工(我公司大把)呢D芝麻綠豆事, 仲多過關心班年輕人點解咁做。
但係, 你地所做的事, 亦都向很多人心中種下種子...

支持

要D廢老入到口...係要咁樣寫

要推，頭腦清晰文

點解冇
唔係同女朋友拍下拖

加油呀

爭取咗咁多年
遊行咗三次 200萬人都行過出街
政府咩都冇回應
衝入立會只係我地市民逼不得已要做既一步
非常明白各位前線既諗法
香港人加油

鉛水事件有無人被問責 good the fucking point

藍絲撐狗行動都係退休警同屋企人
仲有好大部份大陸走落黎混入去 仲有本土黑社會愛警人士
都係得幾萬人
根本成個社會就冇人想理警察同政府

藍絲果啲已經唔會改
大家要拉攏既係沉默既一派

辛苦哂巴打多謝你會理性思考 認真看待香港嘅社運

唔使你地幫手衝, 精神上支持已經幫大忙

pusj

四個字 擲地有聲

push
多謝巴打

其實都有老人家係口講唔同意，身體很誠實既。好似我阿媽咁，朝早望住啲人衝立法會都話咁樣唔岩，不過都一樣出去遊行，返到屋企一樣睇實直播鬧爆政府。有時候啲老人家慣左口啦。

推！！！
文宣要緊！！！

祝你好運!

真正50後大把冇要求過民主。
佢哋只係廢老。

無錯。無錯。
我地一定要爭取更多人明白年輕人既想法。

推！！！

Push!!!

50 後包括晒50 年代後出生嘅所有人

寫得好好 推比多d人睇

推

[文宣-7.1衝立會] 給父母的信

塔巴

多謝你啊五十後！

本身都想寫篇點樣用個人嘅立場表達來製造民意而唔係擔心被民意反噬，湯丸巴呢篇share咗又可以寫少啲。

講得好

我都識用電腦打字架。

strong post must pish

推!!

推..

60 歲連登啊叔

講得好好！推

經過琴日 我發覺多左好多和理非都覺悟左 不割蓆 默默係出面支持
天琦係訪問講過勇武派supporter既base只會越黎越大 琴晚有4位死士 咁我覺得只有退路 但假以時日 有40位 400位 咁就完全唔同講法

樓主講既個D廢老藍絲 我差不多成間公司都係 其實嬲黎都無咩用 只可以講句 裝睡的人永遠不會醒

總之都係一句 香港人加油 自己香港自己救

塔巴係五十後

句句中我心聲

我當年有去香港有史以來第一次七一遊行
當年係教會發起，組團去，牧師都跟埋去
行完真係有效果，大家都開心咗一陣

然後大家無再去過
因為無嘢爭取
同埋後來都係公式回應

Pish

多謝你地

如果香港多d好似你咁既人就好啦

你有企係年輕人個邊既思想, 你就唔係廢!

無錯無錯。大家努力做好份內事吧。

其實有著火都唔代表咩丫

此帖必火

好中point, 諗返咁多年乜都爭取唔到真係好慚愧... 點都好,大家加油!

因為老鬼衹會聽老鬼講野

我係和理非 我反對衝立法會 因為問題起行政機關度唔係立法機關 但唔代表我會因為唔支持暴力而不支持5大素求

但造成有一部分人覺得要武力爭持的始終係政府 政府點解到而家都唔承佢的錯而作出相應的改變

祝巴打身體健康，一定要長命百歲，睇到呢班咁好嘅年輕人有美好嘅將來

=利申 70後廢中

我覺得其實唔洗再問和理非，定勇武正確，我哋要責備嘅係政府，當2百萬人和平上街都冇任何實際回應時，我會諒解大家衝擊立法會而無任何嚴重流血事件，係示威行動最最最低底線嘅行為，但呢個政府嘅回應，其實正正係將你哋呢幾千、幾萬人，推上一條更兇險嘅路，我唔會責備你哋，但作為一個爸爸，我好心痛你哋……
哪怕面對恐怖分子，一個政府都唔會去刺激佢哋，任由佢哋殺哂啲人質，都會派出談判專家同佢哋談判，安撫恐怖分子嘅情緒(我絕唔意當大家係恐怖分子，但原諒我搵唔到另一個更加適合嘅例子)，但而家呢個政府呢個政權做過啲咩？
抗爭嘅路可能好長，但大家要記住呢一段失敗嘅屈辱，要記住，要好好記住，要一世記住， 之後返去努力讀好你哋嘅書或者做好你嘅工作，盡量喺你哋事業學業上面做到最好，十年後成為社會上最忠堅嘅一群，你哋有嘅係年輕，只要唔好忘記今日嘅屈辱，十年之後當你哋振臂一呼嘅時候，呢個政權就會因為你哋去動搖，原諒我哋而家呢班廢中，我哋有人盡力叫喊，但都叫唔到身邊同輩，同你哋搞三罷，去衝擊立法會，我哋冇用幫你哋唔到……

我唔同意有勇無謀而太過分使用武力，但我亦反駁唔到你所問既問題。

但係你有無企係前線一齊衝？如果無，寫一篇文話支持使用武力，鼓勵年輕一代繼續用呢個方法去犧牲自己既自由或者性命，去幫你呢個50後取得民主，你都講左亦睇左22年，點解唔自己行出黎做，而喺背後做鍵戰？

打得好好 完全係心聲

支持你

你講得很對。我地都會好快死，我地唔會享受到咩民主。
我亦相信，佢地係為緊自己而戰，唔係為我地呢班老野而戰。
我只係想講，我唔左右佢地決定。
佢地點做，我支持佢地。點點心意。就係咁簡單。

寫得好好
香港人多謝你

你老母比佢屌過囉 乜撚野都要問問問 證明證明

有，我老豆

Uncle多謝您
希望您可以幫忙講俾您身邊啲老友聽

都係廚房阿叔嗰句，未到燒車呔放火，暴乜野力?

好長wo 又識打字

火, 唔好俾佢停,

香港, 有今生冇來世,

頹寫左英文版:
I would like to ask everybody here to convey my little messages to Hong Kong people.

In particular those who have long been striving for democracy (that probably they don’t even remember for how long), in a most peaceful, rational and non-violent way.

If you are not being one of them perhaps you will find below a bit boring, trivial and thus redundant. Then I will beg for your direct sharing please

OK so I guess many of you today will go back to work as usual. And you will surely notice CCTVB and all sorts of red media are already overpouring those news and videos to you stating “complete violence and riots to storm and destroy the LegCo complex”. You most likely will also murmur, “OK this time is really too much”, “they will lose public support”. Some of you may even stand up with the government to blame the youngsters. Yes you can say whatever you want as you still enjoy freedom of speech in Hong Kong (at least for now), but I will invite you to ask yourself a few questions below before start your blame game.

Q1: How many years have you spent in asking for democracy (including the universal suffrage) since the establishment of the HKSAR?

(I will try to give you a hint if you cannot answer. Most probably 22 years. The Basic Law guarantees so, but we failed to see any. And all hopes vanished after the 831 decision made by the standing committee of the people's congress. Today, Hong Kong people still cannot elect their LegCo and DCD representatives and the chief executive. We are not moving towards democracy, rather moving backwards. Remember, we have not won anything concrete even though it is stated clearly in the Basic Law)

Q2: How many years have you been spent in going for a peaceful demonstration in 1 July following the general crowd. And then you go home, take a bath, and go back to work as if nothing happened? Are you feeling the helplessness when you criticize the government as if you are punching on the wall without getting any feedback?

(OK you can fill the answer yourself. 5 years? 10 years? Be true to yourself in particular the weight of helplessness staying in Hong Kong when the clock keeps ticking. If you are the middle-class with some children to feed, I think we do not need to hide from people how many resources you have spent to let them study international schools and then abroad. You actually also know it – the remaining lifespan of Hong Kong. This does not need to be argued. Your action already tells us)

Q3: Fine. Even there is nothing we can do. We should not be advocating violence.

(As far as “violence” is concerned there are two things I would like to point out:

Point #1: To be fair, do we have a careful review of how the government has been pushing violently against us? Just how many unpopular and unreasonable policies have been proposed / passed by the administration and the Legislative Council? From the Article 23, the HKTV licensing, constructions of high-speed rail, GZM bridge, development of NE new territories, to the recent surrendering of central promenade to the PRC… Furthermore, how about the lead water poisoning incident? Any people held accountable for that? NO. How about the jerry-built Shatin-Central Link and the sinking of those stations under construction? Any people held accountable? NO. Did CY Leung face the similar charge of Donald Tsang had faced after receiving $50 million from UCL? NO.

Point #2: Not to say the complete excessive use of genuine violence by the HK police in the 612 incident, with many evidence and videos showing the police force sealing away their identity and shooting, beating up journalists, protesters, lawmakers. Have you taken all those into account when we start discussing what true violence is? Please, do not oversee the institutional violence by the government and the legislature department. Just how long do you still want to take a wait-and-see attitude and let them stripe away your clothes bit by bit and pieces by pieces?

琴日同屋企人討論呢樣嘢，我屋企已經好好彩三代都無藍屍，個個都支持遊行嘅人，但一講到衝立法會，老一輩嗰啲個個都話咁樣唔啱、唔好，嗰下我覺得好谷氣，正正係因為上一輩咁多年嚟年復一年咁行，行完散水返屋企，下次有更過份嘅事又係咁樣loop，再更過份啲又再loop過，一直loop到今時今日，就算有幾多人出嚟行都好，個政府都已經唔怕你，200萬+1，都係唔肯講撤回。
上一輩最黃金嘅年代都仲係港英時期，對住不公義嘅事仲可以自由表達意見，亦都唔需要擔心會俾中共秋後算帳，咪習慣咗用和理非去表達訴求，因為真係唔需要行到嗰一步，但到呢一輩，我想問下後生仔仲可以做啲咩？反國教集會試過、佔中試過、單單六月之內行又遊過幾次，有人甚至以死明志，到琴日衝埋，個政府都係闊佬懶理，我自己未必會衝，亦都唔知衝完可以點，但係我好明白衝嘅人係咩心情，老一輩嘅人可唔可以唔好再單單擺低一句「暴力唔啱」就算數？

推

可以唔認同暴力 但要理解

Q4: So, what is the observation of their “extreme violence” taken by protesters yesterday?

(You can clearly see vandalism inside the legco chamber. No question about it. However, you can also see the whole building structure remains intact. We can also see protesters putting down cash when getting drinks from the canteen; you can see the library remained untouched; so as the valuable stuff and antiques, and the souvenir shop. No robbery, no arson, not even one staff within the building got hurt (a very basic international definition of a true riot). By the way, did you guys see what the support-police people did to innocent people on last Sunday, comparatively speaking?

I just wonder if you are also a supporter for democracy and freedom I trust you should have the wisdom to identify whether these protesters were really acting for their own interests and vandalizing for fun. What is your definition of “extreme violence” really?)

(I recall Mr Ngai, one of the most famous HK fiction writers, burned a wooden bridge under winter times to save his almost frozen body when he was still in the people army of the Mainland. But then this was considered as destroying key infrastructure and he needed to run for his life, escaping to the colonial Hong Kong. Did he also perform “extreme violence” then?”

(So is that really the optimal that everyone just keeps one’s status quo and enjoys life after those walks? If that is the case, what is the point of supporting the umbrella movement which was also considered as the breaching of law by the public to act against the government? How much do you still want to give away in exchange for democracy? Just shouting some slogans aloud and then you can feel comfortable laying back in the office earning for a living?)

Q5: I guess we can still vote the establishment camp down…

(Very well, please tell me how many lawmakers got DQ-ed and how many potential candidates have been kicked away from running for the elections. I think the young protesters clearly understand the political reality facing, and hence the consequence of their escalated act. They are running out of all other options especially when the whole system already collapses and rots. They see no future, and they still face potential criticism from us. For god sake why do these kids have to face this dilemma alone when they are actually fighting for HK fighting for us? Can you have any constructive suggestions besides just criticizing?)

By the way,
Do you think you can affect the Legco election result of the functional constituency part?
Do you think you can turn the table of the DCD election monopolized by the pro-establishment?
Do you think you can defeat the iron votes by the PRC's Liaison Office?

Q6: Finally, let’s ask ourselves some fundamental questions. Putting aside the way to protest, have we got any “phased victories”??

1. Carrie Lam stepped down? NO.
2. The security secretary? NO.
3. The police commissioner? NO.
4. The secretary for Justice? NO
5. Complete withdrawal of the extradition bill? NO.
6. A independent commission for investigation of police’s excessive use of armed force? NO
7. Release of the young protesters and complete removal of charges against them? NO.

【 突發】《香港己亥宣言》中英日三語登場！盡力為香港定下重光藍圖！

推
好認同 我永遠都會企係年青人果面
呢個社會 呢個世界 永遠都會係屬於佢地

SO WE GOT NOTHING.

And then now many of you have already returned to your normal life! Of course I am nobody to judge anyone’s decision. Every person has got things to shoulder. You may have a decent job to keep. You may have a family to take care of. You still have to repay your mortgages. But at the same time, the students have got nothing. Why did some have to kill themselves in order to ask the Government to give some little response? Why did they have to risk their life and their future to choose a path that we all know, will have no u-turn if caught under arrest?

Summer in Hong Kong is notoriously hot and stuffy. I guess many would like to stay home and enjoy air-con. I think no one would be fascinated to taste the smell of teargas. It will be nicer going out dating friends and loves, travelling overseas, taking a rest during the summer break – just simple enjoyment of own life.

The children surely know it. They still want to do it. Because there is nothing else for them to lose. What drive them beyond limits to have such strong determination? Is that the government that should bear the sole responsibility? I am not asking you to accept all their acts, but shall we first start by thinking without jumping to conclusion, and by stopping to blame the victims? Why can’t we come together as united Hong Kong people and keep on giving pressures on the government?

I realize I find it too difficult to give a blame on the self-sacrificing teenagers and youngsters standing at the most front facing the full armed police if we only at the same time sit indoors doing nothing, not even praying. We should really start learning to understand and accept, and believe their choices.

Last but not least, if you cannot tolerate the so-called violence of breaking a glass window, then why can you tolerate the three young protesters giving their lives fighting for freedom of Hong Kong? Hong Kong should be able to keep on demonstrating every 1 July. But I am pretty sure until the 1 July in 2046, we still cannot have anything demanded for decades.

That is what I want to say. Thanks for your time and patience...

醒呀

哦

推 求置頂

多謝你! 70後廢中!

如果你願意聽我講一句:
立法會你覺得仲有立法機關既職能嗎?
入面全部都係建制派把持, 而大部份建制派, 又係行政會議入面
你真心相信立法會仲可以叫做為香港市民把守住"立法"既機關嗎?
又咁講, 政總一早都有圍過更多次, 更多人反對衝入去, 因為果度係好多"看似"中立公務員做野既地方。
大家思考一下吧。

唔係針對樓主你 但我想同係電視後面講三講四既老屎忽講屌你老母50後60後比舊屎我地後生食 用血幫埋你地爭取返 仲要屌柒我地

respect

push!!!!

呀叔好野

一直都唔明白點解成日聽到階段性勝利
明明我地一樣野都拎唔到
同香港人講有曙光？
咁只會令更多傻下傻下既人走返屋企
回歸佢地自己既生活
我唔知會唔會有人插我話
送中起碼pause左啦
但我地一直要既 都係徹回

本來6條人命，好在大家齊上齊落

咩你見唔到尋日有人除埋口罩咩
仲有去國際／人權組織申訴我諗好多人做緊呀。你唔知道嗟嘛。

正

推啦

唔使理佢，講得出呢番說話嘅人，覆佢浪費時間

換句話說，你覺得佢地連保護自己都唔可以
即係你希望佢地成班俾人拉晒，然後坐十碌八碌咁？
至於國際組織係要時間既。你估政府４ＡＭ就可以出黎回應咩。

樓主，get 到晒你嘅point.
你寫我心。

推 好文

有得和平邊個唔想

唔推唔得

推 比更多人睇

多謝你，每個人，唔同嘅年齡，唔同嘅經歷同背景，自身嘅性格同思維，會影響到佢地對民主/公義嘅想法同追求。再加上各自嘅負擔同包伏，都會影響到佢地決定係一場運動可以付出到咩程度。希望你呢篇文章可以令大家可以有重新思考嘅機會。

真心，樓主覺得跟民陣行完就返屋企食飯沖涼訓覺好可恥咩？

點夠有D人係百萬人上街時仍然顧住食好西親子樂po旅行相既人可恥？

根本有好多連係網上表個態，搶個光環，share 一下新聞都唔願意

呢類人係好多好多。

昨晚帶狗去街已經大概11:30。在家附近碰到鄰居，是一位行動不便的婆婆。
我問她一個人這麼晚坐在711門口作麼。她說：「我瞓唔著呀！我好擔心班後生仔。」
我感動得想流涙。很激動問她：「婆婆，你真深明大義！很多人也覺得他們搞事！」
婆婆說：「佢哋係畀人害㗎！嗰個林鄭月娥正衰人！」

所以重點唔係老定青，重點係廢！

利申：60後，遊行L, 喺夏愨道留咗一陣就離開

認同

up

唔單止後生學生
係現場見比中年老年 外國人 都特別感動

昨日之後都得贏咗啲,咩輸咗啲咩？

唔好以為四、五十嗰啲唔撐，以前我哋玩先嘅。

塔巴筆力全開

樓主睇得好通 好深入 寫得簡單易眀

正中問題核心

目前來看 已完 翻身無望

永遠記住

１。林鄭落台未。未。
２。李家超落去未。未。
３。一哥落台未。未。
４。律政司司長呢？未。
５。撤回左送中法未呢？未。
６。成立獨立委員會查警察濫權未？未。
７。釋放左班年輕人唔會ＣＨＡＲＧＥ佢地暴動未。未。

搭多句咀, 就當無DQ, 你選得羸功能組別咩?
有議席可以零票當選, 所謂泛民果D咩一席都不能少,有D功能組別連試吓去選都唔選, 因為明知輸梗

有說服力過長輩圖
邊個做你仔女 三世修來

Fb share

頂

多謝你
大力推

發夢有好多叔叔會幫手推鐵馬上前線，仲有好多老人家都會一齊野餐（雖然見到佢地好擔心）

如果香港有多啲樓主呢類人，相信個社會變得更美好

多謝你湯丸巴

唔明點解會有負評

推，比左淺藍老母睇

pushh

大家做好份內事 加油

講得好，多謝你！推💪🏼

一般廢老只求飽肚

想比多啲人睇到呢篇文

感謝！
骨肉不要相殘。大家彼此接納，就可以對準無道既政府。

謝謝

我想問, 如果我想share 去facebook 要點做?? 點樣話比人知出處??

其實係唔係吳志森

So true

sorry, 我白痴, 而家見到share 個位喇, 唔好意思.
推

吳志森之前有上連登睇end game 個篇

你可以話係破壞，但絕對沒有暴力！
暴力係對人 唔係對死物

thank you

如果多啲你地呢類老人家
香港唔會絕望

多謝明白事理既樓主

我係和理非，但我駁唔到

講得好有條理

以我老母做例：
我一同佢講 又有人自殺又有人衝 佢就指責佢地太衝動 覺得佢地唔夠成熟
唔會去切身處地咁諗下 點解佢地要做到咁嘅地步

我唔係鼓吹自殺，但真係好希望老一輩嘅人唔好指責任何一位肯衝嘅義士。

唔駛出處。你自己複製加貼上就得。

如果全香港多D好似樓主既50後，已經相差好遠

向琴日所有勇武者致敬

致敬

講得好好
將我心中很亂很沈重的思緒用文字一一道出
我會分享出去
謝謝你

我係三十後

推推

謝謝！

講得好。有線cut 台己經話左俾你知

已share俾家母。

pushhh

Sorry㩒錯負評

講得好好，肯企出黎對抗暴政既年青人好值得尊重！佢地為我地既下一代可以係一個有公義既地方生活付出好多！我都好慚愧，工作關係唔可以每次都出去遊行抗議，好多謝為香港爭取民主自由既人，特別係一班年青人，唔好再鬧佢地廢青，因為當佢地行出黎保護緊我地既香港，絕對冇人有資格鬧佢地，除非果d唔係香港人！！

推L爆佢

[議案] 民主路的一大關鍵：誰有權命令清場

PUSH!!!

推俾多D廢佬睇俾佢知道自己有幾咁井底之蛙

多謝你企出黎發聲

我都知唔係得廢老
係好撚多廢老啫

Yes 噚日發夢出街見到身邊好多40+ 甚至50+，多謝你哋

多謝ching!

點解我屋企人唔係咁

呢班後生仔只係做左一啲我地所謂成年人唔敢做既野, 特別係已經有家庭, 有小朋友仲供緊樓有負擔既偽中產, 尋晚見佢地衝入立法會, 為香港人爭取民主自由, 不惜付出自己前途, 仲差啲比人拉, 我從佢地身上見到香港未來!

良心說話，真香港人

已分享 & Push

謝謝你 香港人

今晚1200截

直接網上填表唔洗寄3分鐘搞掂
[麻煩大家幫手share出去 7月2號就截止申請]
新登記

電子表格傳送門->

交表

用email/fax交 今晚1200截
如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[置頂]2019選民登記 推爆佢 7月2號截止

[/麻煩大家幫手share出去]

大家都要幫手

正皮不解釋

咪係，正常人都分到咩叫暴徒
推

推比屋企人睇

篇文，無一定教育程度既人係睇唔明， 因為佢地既無知搞死哂我地，最後我想多謝巴你好有心機咁打篇文出黎

全形英文字 五十後認證！
無論幾歲 一齊加油！

Well said!

全形

Push
好有說服力

我係80後，support

50後都響連登寫故

高質po，推

至理明言

叔叔點睇67暴動同而家後生仔既分別

人地整既係炸彈
炸死既同燒死既係無辜既人
點比

好多廢老話而家後生仔衝立法會好暴力喎
佢地係咪唔記得67暴動班工聯會撚屌

見到你寫嘅內容入面有英文就知你係受過教育嘅五十後
同嗰啲落咗香港幾十年都未擺脫到鄉音嘅廢老廢中唔一樣
多謝你

同樣如果你篇文嘅受衆想係班50-70後就最好唔好寫英文

Send比啲狗睇
等佢地仲拎棍打尻自己人

OK

我都係和理非非遊行撚，最多淨係傳過物資
我覺得唔敢勇武唔係問題，大家有唔同負擔，但真係唔好再話佢地搞亂香港、偏激blablabla咁指責，咁樣簡直係一種比起話佢地係中國人更大嘅侮辱
佢地願意付出嘅俾任何人都多，甚至係10年嘅未來去坐監，香港太多人唔值得有佢地依份咁好嘅禮物

睇完呢篇文希望大家都攞返個良心出來啦

多謝你
推

一直想知道一啲仲有少少理智嘅藍屍 心諗d乜 以下自己聽左一兩個講之後得出呢點。。。"當時韋小寶問，康熙宜家嘅清朝 有乜吾好 做乜要打斷佢條龍脈？"

有人問俾你林奠下台 維尼共狗會俾真普選你？ 共產黨倒台 經濟崩潰 我咪乜都冇！點解要攬炒？ 當然佢會覺得後生仔 努力d 都好似我咁 我d錢都喺自己辛苦做野得嚟。 呢個可能就係世代鬥爭嘅根本

如果文宣可以用呢個角度去說服尼班人 (sorry我未諗到！) 場波贏面會高好多 其實呢班就可能係中產或以上 有受過敎育嘅一班 點會吾明樓主嘅points。。。至於每日百五落黎果班 就算L數啦

利申 70後早年和理非 宜家絶對支持勇武 但我老啦 希望大家小心！

老野

多謝你理解我地

why not? 我地真香港人一直得一個敵人！

請廣傳呢條片-反送中人士的心聲

基本上你講所有野我係同意的。
但。。。
政治從來唔係講理想，講理諗。因為係人治，無論係咩平台，咩政體，都係講手段，講智慧。 政治沒有講對錯，更沒有道德可言。只有成功，或失敗。
去到呢個位，呢個月黎政府o既表現，沒錯已經沒什麼道德可言，如果唔係，都唔會迫到200幾萬人上街。但係，如果所有野都可以用暴力去解決，去達到幫到香港未來呢個目的，我會200% 支持。講躁底，我唔會輸比其他人，但講理智，呢到講o既理智並唔係和理非非o既理智，而係面對人性最現實最黑暗問題o既智慧。單純暴力，你認為面對敵人o既資源同力量，成功率係幾多？？ 先唔講港共，唔講所謂一班籃屍同，背後實權上o既中共，你地幾多人真係會了解？ 唔好講你地前線o既熱血青年，我敢講連呢班建制狗官都未必知。如果唔係根本唔會有送中出現。
刷左鞋，錯判形勢係佢地幼稚o既行為，上左台落唔返係中共o既事。 係佢地o既世界觀，從來冇道理2個字可言，唔係佢地天生就野蠻，而係從出世到坐上呢個官位，包括上學，父母教育，都係以權力去解決問題，基於呢個文化下你講乜柒道理都唔會有用。 如何使下面乖乖聽話就係佢地唯一o既成功理諗。

當一旦柒出國際，無錯佢地唔可能用佢地套價值觀套用係其他國家之上，人地都唔會比面一巴巴打返落黎。冇面係一件事，但當要玩惱羞成怒，面對強大o既權力，香港再勇武勝算又有幾多？ 基本係零！

講政治，從來都係玩最冷血最現實o既遊戲。
你如果有能力抽得嬴對手，幾惡幾毒都唔會放過，反之對手也一樣。

200萬人上街，嬴得o的乜？ 成盤棋黎計，只係嬴左中共一時3刻唔想輸o既面子，同g20 o既圍攻，香港人其實連少少牌面都未有。

要戰鬥，從來都要知己知彼。我唔需要再講香港人有幾憤怒，幾痛苦，但如果唔用腦去戰鬥，那怕本來賺回來o既一丁點優勢，談判價值也失去埋，比你幾勇，都只係白白送死。

你炸左立法會又好，炸埋政總都好，香港冇哂警察也好，但老解要衝落黎唔使30分鐘。佢地至今唔出真子彈唔係因為怕你地勇，只係唔想又被圍攻。 但佢地從來冇接受過咩叫人權同自由，包括思想自由，佢地恨不得全部殺之而後快。

局勢如是，現在也如是，等同你唔會救到北韓o既人，美帝都救唔到。至於你以為各國會因為你食多粒子彈而群起消滅中共，更是幼稚。
你o既死，只係外國眼中多一粒花生，打多巴比習老種而以。 到最後國與國之間，談人既還是誰比誰更有利益，而不是你或我們所有人條命，或未來。我們所希望所想要的， 不在他們考慮之列。 即係簡單o的講，明天老習送哂全中國比呀trump爺，佢才話之你明天殺哂所有香港人。

盲目之勇，除左送死，更慘o既係失去埋對手o既忍耐性，以及談判空間。中共從來面子緊要，如果可以針對佢地唔想太冇面仲有討價還價的條件，但係都要nothing to lost, 冇錯你地冇野好輸，但對手更加係，不過其他唔想死住o既人都比你地一齊輸哂，咁仲點會得到本地其他人o既真正支持？ 更唔好講對手係實力上勝你千百萬陪。

債係要討，責點都要負，但係一個冇人性冇道德冇錯對只有規則o既遊戲下，那怕你手上鏈住對手o既只係百份一個春袋，談好交换條件，要送呢班賤人上斷頭台，還不是沒有可能。但再係咁落去，只係送一個被絕對武力清場o既光環比對手，更浪費了那200萬人的汗水。

戰掙，該硬的時候要企硬，既然已經讓步，就應食住個勢講一個雙方都落到台o既條件，但可能智取時卻去消耗，愚不可及是也。

民主，自由從來都係好高智慧o既野，一但佔上血腥，暴力，破壞，那就不再是那回事。

不要搬我龍門， 不要把熱血，抗掙，守護混為一談，盡管行為上差不多，但人在做天在看，怎麼去演繹效果可是兩馬子的事。

重申： 我本人對政府強烈不滿，也支持反抗，但不是用幼稚模型以為可能成功。

推 希望大家就算價值觀唔同 都可以互相尊重
理解下琴晚衝入立法會嘅行動

push
即刻send 畀屋企啲廢老睇

睇到個名好熟
塔巴

其實我想問一樣野confirm 下我有冇錯 而加係唔係仲有”種票” 既情況

物資支援，金錢支援，後勤支援，文宣支援。
所謂三軍未動糧草先行。
其實有家庭包伏嘅，唔一定要衝，仲有大把力量發揮。

但係一定唔可以割蓆。

有料
咁請問你有咩手段提供俾香港人呢
同埋你幫香港人做過d乜呢

我覺得係你所講既幼稚模型之前，相信年青人已經同你一樣，諗過度過晒所有野。你話200萬人既汗水，光環，所有野其實係政權而言，都係不值一提。只要佢唔理會，我俾你下次400萬人又點。
政權可以永遠都唔理人民。人民既反抗可以永遠都無意義。因為學你講，所有以好文明好和平好得到西方國家尊重既表達訴求，如果係給予接納，如果對方都係同樣守諼呢種價值，咁樣既對等關係先至有得傾。依家係完全無得傾，亦都無打算傾。
無錯，到最後就係你所謂既唔好睇，流血，暴力，俾口實人地去鎮壓。但呢個係由你第三者去觀察，覺得愚昧。因為佢地失去前途，光陰，性命。但我覺得佢地既諗法係將要守護既野擺得凌駕係更高之上。所以如果換唔到，寧願拚死。佢地依家有部份人，係寧願死。

你話死有用咩。死都無用架啦。多餘。係，可以係無用。我相信如果去到上面出手，就算全部國家一齊圍堵都可以無用。依家只係爆出左一種新思想。往後既野已經係隨機。亦都無人知會點樣影響到歷史。

最後我都想提出我自己既觀點：依家民主自由砌到好靚西方果一套。一樣用無窮既血淚換番黎。美國憲法就係保障人民隨時可以執兵器推翻暴政。所以槍管一直先咁麻煩。

或者對一萬步講，其實大家都知眼前已經無任何機制內既解決方法。只要政府唔聽，就可以一直唔聽。

多謝
我好希拉我屋企人都可以好似你咁諗
唯有說服自己 和而不同

可唔可以唔好再美化自殺的人，年中不少人自殺，請不好順勢把自殺化為偉大的義士！係咪愈自殺等於暴力係正確，自殺係個人選擇，都係佢選擇回應的一種，出來示威有咁多人，係咪全部人自殺先叫偉大？再強調一次，自殺係個人選擇，唔好美化其行為，留低抗爭的人係最辛苦，中途離場只是逃避無承擔。

大家面對父母既觀點可以係

提出，我會盡量回答

梁振英Ｕ"G"Ｌ事件.
我唔準你將隻68狗同我母校UCL扯上關係!!

我做過o的乜， 你地唔會信，也沒必要說。
要說以前也說過。

但最基本一樣野，我深刻明白到要講理想，先講能力，而唔係得個勇字。

我唔需要扮偉大，生存係每個人基本權利，而我只係為自己出生同長大o既地方掙扎而以。

我更讚成暴力，但必需係有道理o既暴力，呢個年代黑社會砍友都好出師有名，你燒人數簿冇問題，但你夠抽咩？送別人去死很易，我都會。但送完佢地去死，你得到o的乜？

隨左冇腦o既熱血，我見到係更多想血洗大地o既隱性5毛樂於推動o既結果。

死冇咩問題， 唔怕死都算係光環一種。
但點死就很影響價值同效果。
我冇否定過群眾 集結o既力量，更清楚遊完街如果唔做返o的野即係冇事發生。
最後，你立場上所謂的必需要以最極端方法抗掙到底，才是最後出路，我都沒有意見。
但我重點係， 係呢個選擇同過程上，可唔可以用下個腦，你爆完立法會，反正都係空城計，反正都要入去，可唔可以拿返多少光環，比其他人感動同熱血一下，個show應該點做唔好再問我，大家都唔係3歲，如果連呢丁點政治智慧都沒有，那被人label為暴力只係抵撚死。
直至呢一刻，咁多細路，包括你，仲係唔太明白自己手上o既籌碼係邊到。上面講左，中共緊張o既絕對唔係你條命，也不會是林鄭，或全香蜜所有人條命，佢地核心思維上，就係點可以唔驚動外面世界而收哂你呢700萬人皮。
你想唔想死，怕唔怕死who fucking care??
面對一個咁o既對手，你送了命比佢講理諗，你仲覺唔覺得智商有問題？
唔好又搬我龍門，我冇反對過佢地用條命去掙取下一代o既生存，但政治重來係包裝，欺騙，冷血，無情，講手段。硬碰硬打到最後唔夠抽係現實，冇公平可言。中共大家都知死要面，但並非不可放棄面子，當去到一個位置，面也可以不要，只要對方認為超出底線，或外圍壓力已經解除。 盲目勇武只係消耗緊呢o的有利條件，最後結果還是一無所獲。
700百賭700萬， 對於手上13億人的政權穩定，所扣o既血連點數都見唔到，而我地，已經game over. 唯一，勇武之中，就係以利益交换利益。 咁多年，咁多次，什麼利用外國勢力，本土力量等等，能做已經做左，真正用心去抗掙o既人，點解仲可以冇腦咁講民意沒用，同情沒用？ 香港人已經咁無助，仲要得唔到其他西方國家o晚同情你認為用什人去戰勝對手？ 掙取到想要o既野？
點解過去100萬之後變200萬人？ 因為對手錯判，以為屈得入暴徒兩個字，結果全城憤怒。
但跟住呢？ 攻得入去，然後破壞，想問下憤怒當中，係發洩還是仲有理想？ 如果你還要針著個別被有意放生o既 勝利，然後破壞，發洩，ok我沒有野再需要講，現實係唔會因為情緒而改變。
每個地方都不一樣，面對中共，人地與國際之間係數千萬億o既利益談判，而香港，只係地理上同政治上o既一隻棋，保得住固然好，但太麻煩或成為包袱，比著你會咁選擇？

如果，成個立法局，除左快玻璃，所有一草一木都健健康康，成件事都會唔一樣，憤怒唔係針對死物，而係當權o既人，搞清楚重點再算吧。

有料
閣下咁有頭腦，一出手想必犀利無比，請問能否略談你為香港爭取左d咩？點解香港又冇普選又未取消功能組別既?五大訴求冇個有回應喎
倘若你乜都冇做過，你又有乜野資格喺度自命不凡，說三道四?
鍵盤戰士邊個唔識做?批評邊個唔識?
紙上談兵，任你講到天花亂墜，又有咩野用?
我平生就最憎人乜都冇做就喺度對住努力緊既人指指點點。你冇做野唔緊要，你唔好阻住d做緊野既人，更加唔好懶哂勁喺度笑人冇腦。
你係咁有腦既, prove it. 你成功令香港有真普選，取消功能組別，五大訴求得到接納既，我跪地向你認錯。做唔到既，please just shut the fuck up.

算，如果你要堅持，我冇咩好氣同你掙一日之長短。 你成功對我是好事，沒必要恥笑。
至於你o既挑釁，無禮，我更笑下算。
高高在上唔敢講，但能力上同付出上付出幾多無必要也不方便同你交代，但我諗我單係係北京面對咁多年o既官商飯局o既遊說，多過你落老蘭消費。forum係自由發言o既地方，咁快冇墨水，點支持偉大理諗？
我冇比個什麼作戰方案，也沒有呢個意向，何來紙上談兵？

至於出心，只因見到件事又係無限loop, 唔理5毛推波又好， 弱智助攻也吧，明明有勝算，可惜消耗竭盡，有些心痛而以。

廢老真係一種好有趣既生物
上個post話自己中年仆街要打份牛工
呢個post話自己喺北京遊說d官
ok fine
請問咩級別既官?習總定李克強?
遊說左乜野?
遊說佢地用你公司product/service定遊說佢地俾香港真普選？
都係嗰句啦
大大聲笑人冇腦咁你為香港人提供番個有腦既plan囉
work既我跪地道歉
點睇

如果一個人靜靜地用個腦思考下 ， 點會仲認為回歸後香港係向緊一個好既方向前進，唔排除有真係咁諗既人，但果d人要驗一驗智力。

支持 希望你可以 引領你身邊既朋友 去宣揚開去 唔好再比老人家被洗腦 唔好再比票保皇黨。好似你咁既人先係值得我地尊敬同尊重既長輩。

如果我屋企既50後有你咁清醒就好所以我真係好尊敬你地肯行出來既老一輩

輕輕一推

今日我感到和理非非嘅愛